<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Pato Said</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Pato Said</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>psaidp2@gmail.com (Patricio Said)</managingEditor>
    <webMaster>psaidp2@gmail.com (Patricio Said)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tabla resumen de estad칤sticas de una muestra (en HTML y Latex con KableExtra)</title>
      <link>/post/tabla-resumen-estadisticas/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>psaidp2@gmail.com (Patricio Said)</author>
      <guid>/post/tabla-resumen-estadisticas/</guid>
      <description>En cualquier trabajo de investigaci칩n que involucre una muestra o conjunto de datos es importante mostrar un cuadro resumen que contenga estad칤sticas descriptivas del conjunto, de esta manera se puede comunicar de forma clara la dimensi칩n de los datos del estudio.
Con solo dos herramientas la construcci칩n de tablas res칰mnes resulta muy facil y sencilla. Las funciones de dplyr permiten calcular diferentes estad칤sticas seg칰n grupos. Una vez terminada la tabla el paquete kableExtra transforma facimente la informaci칩n de la tabla a formato HTML o Latex (para visualizar en PDF).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando los art칤culos en los nombres de las comunas de Chile</title>
      <link>/post/visualizando-comunas-de-chile/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>psaidp2@gmail.com (Patricio Said)</author>
      <guid>/post/visualizando-comunas-de-chile/</guid>
      <description>Siempre me ha llamado la atenci칩n los nombres de las ciudades, espec칤ficamente los que llevan art칤culos como por ejemplo La Serena, El Quisco, Los 츼ngeles, La Ligua; o en el caso de los bandas chilenas como La Ley, Los Jaivas, Los Tres, Los Tetas, Los Petinellis, Los Bunkers, Los Prisioneros. Pero en este post voy a trabajar con los nombres de las comunas de Chile que se encuentran disponibles en el paquete chilemaps publicado hace un par de meses por Mauricio Vargas (Pach치).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando mapa para mostrar el 치rea de estudio</title>
      <link>/post/creando-mapa-para-mostrar-la-zona-de-estudio/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>psaidp2@gmail.com (Patricio Said)</author>
      <guid>/post/creando-mapa-para-mostrar-la-zona-de-estudio/</guid>
      <description>Es com칰n mostrar dentro de la metodolog칤a de un trabajo el 치rea geogr치fica de donde se realiz칩 el estudio. Si no estas familiarizado con datos espaciales, aqu칤 te muestro una alternativa de c칩mo mostrar la zona de estudio (en lugar de ir a GoogleMaps y sacar una screenshot).
Primero cargamos las librerias, readr para importar los datos y ggplot2 para graficar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compilado de herramientas para la ciencia de datos en R</title>
      <link>/post/compilado-de-herramientas-para-la-ciencias-de-datos-en-r/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>psaidp2@gmail.com (Patricio Said)</author>
      <guid>/post/compilado-de-herramientas-para-la-ciencias-de-datos-en-r/</guid>
      <description>Este post tiene el objetivo de guardar y mostrar ordenadamente las fuentes de recursos que todo principiante en el mundo de R debiese conocer. Obviamente no nombrar칠 todos los paquetes o libros que existen en torno a R, pero si los lugares donde dar los primeros pasos.
Este compilado est치 inspirado en https://awesome-r.com/ (rev칤salo).
Instalar R(No est치 de m치s decir que se debe instalar R desde p치ginas oficiales)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>춰Hola, Mundo!</title>
      <link>/post/hola-mundo/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>psaidp2@gmail.com (Patricio Said)</author>
      <guid>/post/hola-mundo/</guid>
      <description>Hola, es un agrado que estes aqu칤! Adelante, pasa 游땏 .
TL;DR: Abro blog relacionado a la ciencia de datos en R.
춰Por fin!, finalmente abr칤 mi blog personal. Tengo la intenci칩n de usar esta web para subir contenido relacionado con la ciencia de datos en R. Ya llevo casi 3 a침os programando en R, aunque debo decir que en mis inicios desaprovechaba el gran potencial de las herramiantas desarrolladas en el entorno de R.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>